兩張圖解釋地產霸權：每$100營業額，759賺$0.6，Prada執$7，租金：$9-12

做到仆街都唔夠收租佬好賺

759同360應該差唔多business model.

咁360好快收皮。到時叫股東注資囉。睇佢捱到幾耐

360都仲賺多過759

759 啲食物損耗非常大！

759有雪櫃 360好似無？
360老細係舖皇第二禁滯lv.

360係上市公司，無錢就供股，十合一，大把財技可以玩

地產佬見到，加到你佔20%

可唔可以幫收租佬整返張類似嘅圖？
收租佬每收到$100租金, 股東袋到幾多?

難啲
因為香港地產公司溝埋好多其他業務
不過肯定好高啦
主要係請人+租office+拆佣俾中介
你100人團體好未
使幾多錢
是但一個商場都億億聲月入

相傳福建3碌鈴老闆唔係靠零售本業賺錢, 而係靠炒舖

759 都係上市公司wor ching...

所以兩間都唔會話生意差到會執笠

所以70-80年代經濟起飛班白手興家創業撚，係2000年代轉曬做收租佬，渣乾渣淨香港新一代

呢種inforgraphic幾清晰

push

最無用既行業

每次只抽300
咁多日來第2次開紫
中Nu槍
好很多槍
第1日2把Hi-Nu槍

覆錯 7左

中期報告係三月至九月。負面消息延後未出晒。

等睇年報就知有幾差

我都做零售，某類食品 同759 一齊賣，但759真係賣到好薄利，只夠出糧 老細無錢賺，百記 惠記 就會為賺錢做生意，不過759應該兩年內會汁，因為飽和哂，同埋759開始縮減規模，祝759好運

咁都係股東出錢。大股東攞住75%股權。供股咪即係叫佢攞錢出嚟。睇佢攞得幾多次。

睇佢上年年報唔係攞住好多鋪咋喎；而且本業做得唔好好容易會影響上市地位。

學趣華，大股東將自己間鋪貴價租俾公司 ，咁大股東一直都不敗，輸的只有散戶

369 係高價租返大老闆自己嘅舖
要頂起個舖價
都係左右手嘅問題
股票就唔好玩啦

haha, 有種生意模式係咁: 如果A party & B party係有默契, A用高於市價去租B的鋪位開鋪, 例如用20萬去租一個實際市價只值10萬的鋪位, 然後B再將個鋪連個租約放出市場度賣, 如果成功搵到人中伏用果份高於市價的租約做估價去接貨, A同B share capital gain, 接左貨後要交果一兩年租金同個capital gain比唔算係d乜啦
如果A係一間上市公司, 即係用小股東錢去交租, 但暗啞底share capital gain果筆小股東又唔會有得分, 真係邪惡到極點

759真係舌住做

關地產霸權咩事
租金佔1成左右
應該佔幾成為之合理？

仲有咩係霸權先？
759租個d，唔一定係大商場，好多係街舖，個d街舖都未必係大地產商擁有，咁何來霸權呢？

年報無寫360有呢個關連交易。

大陸佬好蠢唔識玩呢啲嘢。

高手。拜服。

好彩你冇入到去360做。

不過而家呢一刻，仲攞住360唔放嘅小股東真係on99.

大陸佬鍾意玩搭棚，搵微信妹推高散貨

呢啲內行嘢 外行人根本唔會知
巴打可唔可以講多兩句
當比連登班細蚊仔(我)知下商場點運行

真社會寄生蟲
咩失業綜援一千個都未必夠養一個有錢乞兒

Prada d貨值成45%???

收租佔左成16% 真係痴線！

不如買領展d股票好過啦.....

收租永遠是皇道

怪不得領展可以升到80蚊...

領展真好搵..

原來係咁。唔好多野都唔使受監管 。人海戰術。咁多人頭，層層撘。

用公司錢租自己間鋪，納空租一年都得，夠唔夠黑暗

地產佬係借塊地嘅其中一間鋪出去就有咁多錢收

上市公司都咁做？？

咁有歷史品牌，老闆風險大得7%放租佔9%

咁759呢
笑咗

即係話360啲貨先係春袋 其次係間鋪

Lm

搞死360比生存空間佢

要多啲幫襯

７５９真係終極良心企業
有時見Ｄ貨同日本Ｄ超市差唔多價

睇完決定今日再去759買嘢

淨睇你幅圖根本就好有問題， 根本上租金嘅比例 好正常， 係個股東回報低到無論， 純粹係佢玩薄利多銷， 但係又搶唔到個市佔率， 之前又玩埋曬啲古靈精怪嘅幾折幾折， 而家仲大量 中國貨， 根本連行嘅意欲都冇

人工太貴

已經成日掃759

以前讀 Econ
名牌貨嘅成本唔可能係45%
單睇數字完全唔啱
要請啲 banker 出嚟講解下呢啲 Finance Report 有咩古惑

用商標費將利潤射番俾母公司
或直頭件貨係向總公司買
鳩估

知唔知點解759叫759....,.

有啲袋要係唔出奇

翠華好賤。又唔係黃店。不了好耐。

扮高深？

6，70後係最垃圾既一代人

貴得過租？！

鋪租第一貴

當買鋪個個係傻？比較下同地段d 租金水平大概幾多就知估價水份有幾多，除非成條街d業主有哂默契咁去搭高個棚

老實講 比想像中少

求下大家幫幫手用一分鐘時間report藍屍channel芒向編輯部

幾條移哂民嘅賤種日日出片歌頌支那
扭曲事實抹黑手足

要Report哂2個！！！！！

Channel link：

班仆街第2個channel：

REPORT教學：

我都係咁諗，佢D貨質地好貴既咩?

已經盡力幫襯

支共樣樣野我都反，唯獨唔反佢鬥地主

一早講爆佢貨倉好過爆佢鋪

仲平過donki
真心

咁講真一早就講過759老闆最叻搵1000蚊賺1毫子

冇明文話唔得，冇人知就證明冇人睇佢年報，港股係老千市場就係咁解

連登仔買樓都識貨比三家啦

真實成本好似5美金都唔洗
人工包料連運費

個名佔個成本8，9成

on9 租金邊止佔咁少

仲要大部分地區左手交右手吹高帳面租金頂起舖價，跟手又拉高周圍舖租金，黎黎去去都係果幾個業主

而家連車房區賣五金木材棺材果啲都夠膽叫8皮租一個月

細細間士多舖咁上下size如果旺少少既民生區起碼十幾二十萬一個月

759 ho ball

360 係用黎mark 高地鋪租金，聽過個節目話360 老闆同鋪王拍住上

主要炒鋪賺錢

佢想講759係股票編號
所以759其實都係上市公司

係759成日都返堆歐洲同台灣伏野返黎
之前仲有堆化妝品 根本無人買

點解我會明你係講緊gundam breakers

係人都知啦

係真香港人既 就多啲支持 759 啦

依家基本上咩都優先買 759

行一圈 無既先去其他地方買

咪玩啦連登仔，呢條財技玩咗好多年啦

依家市道差咗咁耐，淨講尖沙咀呀，條條街都有吉鋪，但冇業主肯減租，點解？

基本上玩法就係要托住個價，等要洗錢嘅中國人接貨，因為一減租個鋪叫價就會低，一低就賣唔到高價，你放租多幾年都補唔返條數。再加上好多鋪都係同一個業主，你一間減價其實係會影響到同一條街其他鋪，條數係講緊每個月億億聲。所以你岩，好多業主都寧願吉咗佢，條街每個業主都有哂默契咁去搭高個棚，鬼叫香港完全冇空置租鋪稅個啲。

其實佢個講法exactly就係香港個情況，香港啲地鋪對老細嚟其實係值10萬，但好多業主都租緊15萬出去，而且成條街都係個個價，只係老闆們要做生意硬食咋

講到尾，地主咁撚惡係因為政府冇阻止過，而鄰國又有無限金錢要走先有得玩。正常地方係真係唔會咁on9。

人工23%,租9%

其實玩咗都差唔多十年了，如果唔係啲租點會咁癲，有租開鋪就知around2013 年就全部都咁玩

左右手玩咗幾十年了，60年我呀爺個年代都已經咁玩，只係未去到納空租咁仆街

依家主力係target 啲要走錢嘅中國人，成條街一齊托租，之後賣返十億八億，其實吉鋪都冇所謂，只要格嚟有人租緊就托到市

地產霸權
最撚冇技術冇生產力 但賺最多錢

個政權唔冧冇得搞。你一出聲，地產佬屌你，圍頭佬屌你，中聯辨屌你。香港地產真係接近0成本持有，中國個班貪撚完買間鋪，你租咪租，唔租咪唔租，我又唔洗蝕錢。最緊要托住個價，隨時甩到身。

算平啦
你諗下你交租佔幾多%??

納空租真係走火入魔，公司已經硬食貴租，跟住一蚊營業額都無，港股好野

lm

759 ucc啡仲平過係八重州地下街買

要光復香港第一要做既就係要好似共產黨咁冧鳩晒啲鋪

759 林生, 身前可能真係深信社會主意係好, 可惜市場大部份人性都係貪婪

其實中國收水，呢個Business Model 就自然會冧啦，唔洗出手搞佢地。但地產依家都仲有玩好多狗招玩，不過等其他巴打講解啦。

同埋你要明一樣嘢，我地唔係共產黨，唔係極權，要跟美國行資本又點可以鬥地主，玩政策收稅去治就得，最重要係你賺一蚊都要分一半比小市民，唔係唔比人賺錢，直接分鳩人啲錢

納空租真係同詐騙一鳩樣

次次去759都放低一百幾十
有時買下米，麵粉，杯麵

冇蠱惑, 因為好可能個袋本身係有另外一間自己公司 收取個袋 + Prada 商標 / 專利費用. 基本上歐洲公司之前好多都係用呢個方法做 Double Irish Dutch Sandwich 避稅.

所以實際上 貨品 /= Bill of Material / Product Cost.

採購做得好差